【結局篇】狐狸先生幾多點，殺害學生嘅遊戲 2

狐、狸、先、生、幾、多、點？

站在盡頭喊這句話，按狐狸先生釐定的步數踏前。直至狐狸先生喊「12點」，被他捉到者為之輸。如此家喻戶曉的遊戲，玩法簡單不過了。時下，人們會把「狐狸先生幾多點」視作美好童年的象徵。

但是，這遊戲真是那麼美好嗎？

我俯視血泊中的扭曲軀體，仰視戴狐狸頭套的怪物，那詭譎恐怖的臉容。

我懷疑了起來。

Post 1:

多謝巴絲支持鼓勵
感激您地，賜予小弟寶貴機會，用心寫好呢個短篇故事！
鍾意故事嘅，請繼續留言、正皮支持，對小弟係好大嘅鼓勵！

【小弟FB】：
【Follow IG】：#utopianhunter

睇返【墮樂園】首部曲《每晚望門孔，都見到隔離屋條女企門外對我詭異咁笑》
Post 1:
Post 2:
紙言：

小弟過往作品：
恐怖懸疑：《搵唔到Exit既23層大廈》

恐怖懸疑：《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》

悲慘短篇：《我叫野比大雄，多啦A夢……在2秒前突然死了》

給DSE考生：《不要因DSE的數字，忘掉你獨一無二的名字。》
[/quote]

角色構想圖 [感謝 插畫師 亞連巴打 精心繪畫]

1. 狐狸先生

2. 女主角

3. 圍巾少女

《CH.6》

＝＝
今集官方Background Music：

＝＝

我一早，割脈自殺。

我一早，遭它殺害。

我愣在319號房門前，俯視著左手手腕，那道又闊又深的血痕。

我竟然，一直都沒察覺它。

「吖……我明白，係好難接受呢個事實，抱歉令你記起自殺嘅事……」

圍巾少女朝我鞠躬，捏著左臂微微發抖，狀甚虛弱。

我恍惚注視床上的「自己」，回溯兩天以來的詭異遭遇。其實只要細想一番，諸多怪事都已得到解釋……

原來，學校本月第6宗自殺案，自殺學生就是我自己？

原來，3B班課室牆角的打橫血漬，是我割脈後被羽樂搖手，鮮血濺上牆造成？

原來，羽樂跳樓是源於我輕生，因而深感罪咎？他手臂以蠟筆寫「小嗯 WHY」是問我為何要死，「對不走」是寫不完的一聲道歉？

「乳……酪……」我凝住心坎的悲涼，凝不住眼角的淒冷。

我沒有把話說完，他沒有把話寫完。

世界啊，為何要這樣？

「某種意義上，你已經死咗。」圍巾少女眼梢透露哀傷，「宜家你肉身喺病床昏迷緊，宜家你意識從肉體走咗出黎。」

什……麼？

少女的話，狠狠戳刺我的思緒。

我駭然抬頭瞧她：「你話……宜家我……」

「吖係啊，用你理解到嘅說法，你宜家處於『靈魂出竅』嘅狀態。」圍巾少女咬著唇，「你靈魂會斷斷續續抽離肉身，會保留昏迷嗰一刻嘅形態……即係外表，會忘記昏迷前嘅部分記憶，例如你自殺一事。」

我心坎傾注霜冷的懼意，手顫喘息著，竭力拼湊記憶的碎片。

的確，不論我是在課室割脈，還是「靈魂出竅」到九龍塘站月台……我都是那副模樣：身穿校服，拿著狐狸筆袋，拿著綜合作業。

的確，我的遭遇是「斷斷續續」的，從月台轉瞬抵達3B班課室，時間亦隔了一天……

現在的我，只是一副靈魂，而軀殼垂死躺在床上。

這種感覺，詭譎得難以言喻，荒謬得無法相信。

然而，我端詳床上的昏迷女孩，不管從哪個角度看，那都是如假包換的自己。

跟很多事一樣，不由得我拒絕接受。

「你宜家係靈魂，所以活人並唔會見到你！佢地亦唔會見到『想像怪物』，除非『想像怪物』選擇向人類現形。不過你係靈魂，好多時都會睇到狐狸先生。」

「『想像怪物』即係……咩黎？」我一臉呆滯，思緒紊亂不堪。

「吖，抱歉未解釋！狐狸先生就係一隻『想像怪物』，以吞噬靈魂為糧食。」圍巾少女皺眉喘息，「失去『純真』嘅小孩會搵到狐狸先生本簿，如果拎起本簿，就會開始『狐狸先生幾多點』嘅死亡遊戲。狐狸先生時鐘會擺向『十二點』，利用被吞噬孩子靈魂嘅力量，放大你地內心嘅陰暗。你地嘅意志會一直被削弱，只要時鐘擺到『十二點』，你地會輸咗個遊戲，然後心智會被操控……最後自殺。你地死後嘅靈魂會被困喺『狐狸先生嘅墳場』，受佢所操控利用。」

我憶起自殺當日，在課室無故找到那本簿，逐步遭到纏繞壓迫，逐步感到絕望窒息，最後無法自控地割脈……

我憶起在「墳場」，在列車遇到恐怖孩子，包括出同學、晨羽樂……他們難道都是被『吞噬的靈魂』？

著實毛骨悚然。

以孩子性命為賭注，算是什麼遊戲？

我俯視著手中的狐狸筆袋，皺眉苦笑：「我……接受唔到……狐狸先生咁黑暗。」

圍巾少女瞧我，寂然無聲。

「『狐狸先生』本應係善良嘅象徵，點解會變成殘忍嘅怪物？」

「吖……『狐狸先生』本應善良，正如孩子本應純真。但如果孩子嘅純真都死去，善良嘅一切都會腐化，然後變成怪物。」

純真死去。

我不禁愣住，咀嚼著她的話。

「吖，其實你割脈絕對可致死，但嗰個男仔係你昏迷前令你短暫記返起自己嘅名，令你意志冇咁快死去。」圍巾少女咬唇哭笑，「不過，狐狸先生一直纏繞緊你，你頭暈、發冷、失憶，都係因為佢削弱緊你嘅靈魂──」

圍巾少女話啃喉中，盯著走廊盡頭，靜默無聲。

「咩……咩事？」我循她視線端詳著，走廊卻並無異樣。

「記住，一旦你『遺忘』一切，就會失去『存在』，到時狐狸先生就可以吞噬你。」

遺忘……失去存在……倏然，我靈機一觸。

「如果呢個係遊戲……係咪有贏出嘅方法？點樣先可以贏到？」

「你記起自己嘅名，就能夠對抗狐狸先生。」

「記起自己嘅名……」

「每個人嘅名都係『獨一無二』，而狐狸先生正想你地遺忘呢點。」

「但係我……真係唔記得……」我迷茫又乏力。

「狐狸先生無法剷除你嘅名，亦唔可以剷除有你名嘅嘢，但佢會千方百計阻止你接觸佢地。」

我仍是大惑不解，忍不住道：「其實……你到底係邊個？點解你知道咁多嘢？你……叫咩名？」

圍巾少女聽罷，雙手擺後交握，綻露甜絲絲的笑容：「吖，我冇名㗎。」

她可愛極了，同時神秘莫名。

在我發愣之際，圍巾少女右手食指豎起，臉容倏忽繃緊。

霎那間，走廊盡頭發黑。

少女一個箭步躍起，將我推倒至319號房的地上！

速度驚人之至。

「啪！」

我跌倒前，瞥見走廊閃過鬼魅的黑影，移動速度非比尋常。若非圍巾少女及時將我推離走廊，我隨時已遭重創。

如此嬌小的她，究竟是何方神聖，不得而知。

我緊閉著雙眼，腦裏縈迴她離開前，最後的一句說話。

「記住啊，每個人嘅名字，都係獨一無二嘅。」

突然，死靜。

周遭氣氛全然轉變，著實莫名其妙。

於是，我選擇睜開眼，環視我身處的地方──

咦，為什麼會這樣？

我不是在伊利沙伯醫院走廊，而是在空曠的戶外。

周圍只有黑白兩色。

周圍並無半個人影。

我拾起狐狸筆袋站起身，脊背爬滿了危懼，發冷、疲憊、失憶等感覺變本加厲……

我身處一個露天的平台，周遭是數排齊整的樹。樹後是數層高的舊長型屋邨，前方是屋邨的門口，此景象似曾相識──

等等。

我目光停在屋邨外牆，竟徹底的愣住了。

這裏，豈不是我居住，位於沙田的屋邨？

「冇可能嘅……」我揉眼再看多一遍，卻發現不可能有錯，面前甚至就是我居住的那棟！

怎麼我竟回到自己的住處，周遭卻渺無人煙？

我惴惴不安之際，察覺到屋邨門口側旁地上，放置著一個長方形的東西。

我驟覺不妥，步近門口俯視那本……似曾相識的A5簿子。

黑白的字跡，幼稚的字體。

孩、子、們，

來、玩、狐、狸、先、生、幾、多、點，

輸、了、要、死、喔。

噩夢，從沒離開過。

「點……解……」我腦海泛起寒意，躊躇片刻才掀開簿子……

第一頁。

蠟筆的畫作，小孩的畫風。

然而，這幅畫跟上次那些截然不同。

左上角，是顯示「十二點」的圓鐘。

這頁所畫的，推測是一個住所單位，左側是電視及櫃，右側是沙發，沙發面前……

懸吊著一個人，從其捲髮判斷，應該是年紀老邁的女性。

吊頸。

她四肢垂下，卻朝我詭異地笑，宛如夢魘。

「呼哧……呼哧……」我思緒湧現恐怖畫面，直至注意到那人身後的大門。

那道門上，竟寫著「609」。

我仰視面前的屋邨，頓感毛骨悚然。

「609」，是我所住的單位。

新post留名

留名

待續

故事已經臨近尾聲，大家喜歡嘅就留低正皮啦，十分感謝！

阿婆

婆婆

應承咗大家嘅，狐狸先生筆袋

Homeless

感謝

冇事嘅

好快知發生咩事

余巴

手 jed

重點誤

謝巴

嫲嫲

大家都估係佢

Lm
個筆袋好靚

感謝

我覺得好得意

molamola

希比
何出此言

全部都要死
我肉身尚存 靈魂早已安息

lm

根據我嘅過往創作
重要角色死亡率 都超過70%

感謝支持

感謝！

伊高

夢巴 sorry呢排潛晒水

忙緊咩 呢排有冇寫新故

返工囉 一個字都嘔唔到出嚟
橋都係冇

好得意

攰都好正常
等靈感到 再慢慢寫大綱度啦

搞得嚟又半年lu

感謝留名

可能冇事呢

同個故反差極大

半年差唔多 慢慢寫有progress就得

最近做緊嘅project正正係同學生自殺有關

好沈重嘅題材

我會加油

新post lm

留名待睇

可唔可以番去病房睇自己條手帶上面個名

Btw poly?

新post留名 我估女主姓胡嘅

胡_妮？

馬巴

流巴

已經來不及了

冇錯

有趣嘅猜測

感謝豆巴

新post 留名

愛在巴

謝留名！

黑貓

依D其實可唔可以唔覆呢？

上個Post又唔應人

【請假2日，30/4繼續連載，感謝！】

巴打絲打們，《狐狸先生》將休息連載2日，30/4（星期一）夜晚十點正繼續
是咁的，事源小弟適逢期末考試，處於無數Deadlines嘅水深火熱之中，就算廢寢忘餐都做唔徹
而且故事已經直路入結局，故事質素關鍵到極點，所以想預留空間將佢寫到最最最好！
為此，反覆思慮下決定休更2日，希望各位諒解及繼續支持

在此保證，接下來會畀到大家，一個最最最好嘅結局！

我地後日星期一，夜晚10點正再見！

樓主考試加油
名已留

感謝你！星期一晚10點見！

樓主小心
遊戲已經開始

滿心歡喜入黎諗住有故睇
夢巴小心唔好比狐狸先生捉走呀
一眾巴打等緊你咖

狐狸筆袋黎搵我

要大家久等了

放心 一定會寫到最好 畀大家難忘嘅結局！

夢巴：狐、狸、先、生、幾、多、點？

十、一、點！

比心機考埋先

等你

樓主加油啊 我就晚晚趕paper都會入離追文
p.s 我估女主叫 胡莉 似狐狸嘛

樓主你要唔要咁串，覆其他人都唔覆我囉

留名支持夢巴~ 好奇幻嘅故事~

我估叫胡莉莉 英文名Lily

其實唔妥嘅話可以唔好㩒入黎 夢巴逐個回覆嘅目的係尊重讀者 比讀者覺得有互動 而唔係得個睇字
相反 好似你咁冇禮貌 唔識尊重人 人地又點解要尊重你 夢巴唔覆你已經算比面 比我就屌撚柒你

咁你係唔係覺得，覆留名/追到live都覆，都岩既先？

我唔覺得有咩問題 我覺得呢個係尊重 類似同人講返聲thank you

咁作者/樓主，可以一下過回覆曬架嘛，一定要逐個逐個覆？
太廈都冇咁嚴重
係依一篇先特別嚴重左

每個作者都有唔同嘅做法 有啲作者連留言都未必會覆 我認為當一個作者咁有心機回覆每一個支持佢嘅人嘅時候 我地係應該要欣賞 而唔係指責佢
如果你覺得唔方便 睇得唔舒服嘅話 可以開追故模式或者去紙言睇 而唔係一黎就話作者唔岩

我第一次只係問佢，會唔會揀D覆，唔係話佢，當佢前Post埋尾，都冇覆我。
我先開始炆炆地。

覆幾隻字難唔到佢卦？

我只係記得你第一個留言話‘好憎作者回覆多過出文 喺度充大頭’ 之後第二個留言係重覆第一個留言嘅野 同埋話啲圖阻住哂
你認為你咁樣好有禮貌？

以家咁樣討論都唔係辦法架啵
樓主可以現身調停嗎？

唔好再無視我既問題

夢巴final緊 連故都未得閒寫 你呢啲小問題唔識得自己解決 一定要煩到人？

咁回幾個字就會阻到佢出故？

有時間覆下啲支持者好過啦 你覺得你係咁大牌咩都要就你嘅咁你繼續喺度吠啦 我只係覺得作者嘅做法冇問題 有問題嗰個係你

唔好係度盲撐作者好wo

我講事實姐

其他長篇過樓主既故，雖然作者都有交流，但唔會係留名/追Live都覆

大部份都係係劇情既交流居多

白痴到依篇文既作者，留名/追Live都覆

我由膠登轉至連登咁耐，都係第一次見咁樣充大回Post數囉

真係想作者留意下姐

如果回幾隻字都咁難，佢做乜野作者丫？

( Show Blocked User - SR9566 )

原來駁唔到我就要Block我架啦？？

咁同中共有咩分別？

我認我係串D

莫非咁大支野作者就可以無視一個發現問既人？

考試加油
我等得起，慢工出細貨啦

唔怪得你另一半掛住Ex了

樓主去左邊丫？

出黎回應下好啵

做咩啫你
人地覆邊個關你咩事啫
你唔欣賞佢嘅做法
講完表達咗意見 佢唔回應咪算
係度磨爛蓆都冇用架
夢巴又冇責任同你或者任何人交代

個人覺得夢巴逐個讀者覆好難得好貼地
亦未見過佢專登唔覆人
你真係咁在意嘅咪去佢fb page pm佢囉

咁你都冇必要盲撐佢架？

我邊句盲撐佢

人地唔覆你咪唔覆你
一定要覆？
你而家自己咪又係充大緊回覆數
仲話特登話自己膠登轉過嚟
Relax 香港人
睇個故都要嘈交為咩

咁唔通比人話都唔理咩？

結果變咗你幫佢不斷加post數

唔好理樓上條友啦
覆佢會阻住佢追故啊
你開追故模式見到回覆唔想睇咪自己拉走佢囉
死去紙言啦 互動唔啱你啊

如果作者無覆你
喺度起哂鋼話人白痴
你做咩嘢讀者呀?

唔啱聽就算
你自己諗

上個post已經好無禮貌，覆人又唔得，唔覆你，你又要唔高興，你想點呢
洗唔洗請你去上個post，睇下你又有無覆我
墨說個邊又係到鳩推，依邊又要嚟料，存在感唔係咁刷，犯眾憎又要話人盲撐

啱啱由上個post追到黎呢度
最近經歷左一啲事 覺得呢句好有同感
「痛苦感覺排山倒海，我很想吶喊求助，我卻控制不了自己。」
個種比人迫到埋牆角 無力反抗既感覺 真係好痛苦
最慘既係大個左之後 比人expect要成熟穩重 好似連喊既權利都失去埋 結果就谷住谷住 每日扮冇事咁生活 搞唔掂

屌你老母，人地唔撚理鳩你就人身攻擊，咪撚九唔搭八啦，老馮要應鳩你㗎?

祝你早日離婚

祝你老公早日同你離婚
祝你老公早日同你離婚
祝你老公早日同你離婚

祝你老公早日同你離婚

笑撚死我啦，唔講以為入左吹水台

祝你老公早日同你離婚，另外希望你孤獨終老

青山走犯

鬼叫City佢咁串咀咩

見到推左幾頁仲以為有文睇

有文未？

休息2日
Tmr

我都同意作者回覆量過多
有啲回覆係零價值零討論嘅
但係呢啲都係作者個人喜好嚟
如果佢覺得逐個覆先表達到謝意嘅
咁咪由佢囉
我上個post用追故都頂唔順
直接去咗紙言睇
既然作者有提供另一個唔阻到讀者追故嘅選項
我又覺得無必要為啲咁事而嘈
唔好追個故都鬧交啦

㩒一下會留三次嘅
阻住大家追故添
對唔住，唔好屌我

見到咁多回覆以為有文tim 原來有人刷回覆數推post

睇來負評王都有追夢巴個故

痴撚線
我同我老公啲野都可以擺上黎講
但放心 我同我老公同仔仔好幸福快樂
同埋建議其他人block咗佢算啦 唔洗理啲on9仔

好彩你回佢我先見到個on9仔咁無聊
我個post件事解決好哂 我post得就唔怕比人講
但唔明點解要擺上黎講 佢話夢巴覆得太多 其實佢咁先係阻撚住哂其他人追故

d小學雞真係痴撚線

屌你老母都on9 老馮覆你咩柒頭 當你狗咁撚就啱

好緊張 快啲十點
今次呢個故真係好似幾科幻

老師 佢唔理我阿 我要告佢

不如你有病睇醫生啦……

誰人偷偷留下負皮

好心完全封鎖佢啦，理佢都曬鳩氣

我隔一兩日入來留名支持嘅
估唔到居然講故台都有咁低質罵戰睇

新po留名
感覺呢個故係夢巴幾個故入面寫得最好嗰個

睇住個故，見到咁都有得嘈，真係相映成趣。

夢巴差唔多要上水喇

＝＝
今集官方Background Music：

＝＝

畫中吊頸的人，是嫲嫲。

609單位只住了我倆，而畫中的人不似我，相反更似嫲嫲──她多年都是留著捲髮的。

根據經驗，被繪在這本簿子的人，無不遭狐狸先生殺死。

不……不要……

無垠的黯淡天空，映照心坎的一潭黑。

我才躊躇了一霎，思緒泛起無比焦心。我丟低簿子扯開金屬門，踏步闖進屋邨大堂。

仍舊黑白，仍舊無人。

「呼哧……呼哧……」

我越過管理署的桌椅，面前是兩排升降機，每排各有著三部。

這裏確是我住所的大堂，一切並無出錯。然而這裏渺無人煙，死寂瀰漫縷縷的詭異。

「嫲……嫲嫲……要上6樓救……救嫲嫲……」我捏緊狐狸筆袋，反覆猛按「往上」的升降機按鈕。

然而，即使「往上」按鈕亮起，升降機並沒有移動。六個樓層顯示燈都停在「6」字，似在調侃我的堪虞。

「快啲……拜託快啲！」我失控地擊打按鈕，淒厲吶喊在大堂縈迴。腦裏只有嫲嫲自縊的畫面，我根本承受不起這回事。

我越來越冷，越來越暈，越來越倦……是狐狸先生在影響我嗎──

驀然。

升降機往下層緩動，彷彿是聽到我呼喊。

「5」。

「呼哧……呼哧……」我環視樓層顯示燈，寒心卻吞噬釋懷的感覺。

六部升降機竟然……在同一時間，以同一速度，緩緩下降著。

我按了「往上」後，理應只有一部升降機前來。而現在這情況，按理只有一個可能性……

還有別人在用升降機。

我急急後退兩步，恐懼在思緒紮根醞釀，周遭仍是萬籟俱寂。

「4」。

我無意中瞄到管理署，滿佈雜物的桌子，空蕩殘破的椅子，發出白光的閉路電視……

倏、然、之、間。

我牢盯閉路電視，體內流淌千噸的寒懼。

閉路電視的屏幕，顯示六格黑白映像，分別是六部升降機的俯瞰實況。

而畫面竟顯示，六部升降機均擠滿了人。

細心觀察，那些「人」全是小孩。他們兩臂垂直不動，宛若一堆僵硬的蠟像──

「3」。

他……們……頭……顱……同……步……抬……起……

抬……起……抬……起……抬……起……抬……起……

「2」。

他們仰視錄影的鏡頭，展露詭譎笑靨。

他們臉色煞白，他們臉容僵硬，他們臉無情緒。

他們，是被狐狸先生吞噬的他們。

他們是來找我的。

「1」。

寂寥的空氣，滲入侷促的寒意。

「嗯，唔……唔好……」我慄然環顧四周，瞄到側旁的防煙門。

即使多麼可怕，都一定要到6樓救出嫲嫲！倘若乘不了升降機，我就另覓他法！

「G」。

六部升降機同時開啓，是「隆隆」的熟悉聲響……

然而，靜謐。

我躲在防煙門旁，窺不到那些升降機的狀況。我屏住氣息，仍聽不到一絲微響，閉路電視展示的小孩……難道只是幻象？

算了，先救了嫲嫲再算……

我如履薄冰，輕力拉開防煙門，準備步上樓梯──

夢魘。

門才被拉開，便展示了煉獄的景象。

此刻，斗量的濃稠黑液，沿著樓梯階級一湧而下！

「淙淙……淙淙……」

我還未反應過來，黑液已然湧到跟前，猖獗湧出大堂。

「啊！」我抵不住衝力失足跌倒，校服身體沾滿黏黏的黑……

黑液從樓梯不絕湧出，我瞥見那些升降機口，正走出詭異的小孩。

他們一直都在，只是靜待時機。

他們兩手垂下，他們蒼白如紙，他們臉露詭笑。

他們以僵硬的步姿，朝我徐徐走來。

他們是被世界抹煞了名字的小孩。

他們，是不是怪物？

「嗯，唔好……」壓迫感排山倒海，使我霎時動彈不得。

黑液越流越多，把大堂塑成驚懼的海。

他們把我圍住，我卻逐漸疲憊乏力……感到暈眩、發冷、失憶……我眼前發黑，難道無法承受下去了？

倏然，我弄丟了狐狸筆袋，它在無數笑臉中失去蹤影。

筆袋，嫲嫲送的筆袋。

筆袋，從來不是重點。

我立刻恢復神智，記起要做的那件事。

不知從何來的衝勁，我推開包圍我的詭笑小孩，卯足全力衝進後樓梯！

嫲嫲……嫲嫲……

後樓梯處，黑液不斷往下流淌。

「呼哧……呼哧……」我踏上階梯，不斷滑倒不斷站起。完全不敢後顧，不知他們是否追趕著……

我心力交瘁，卻依然吃力奔跑，好不容易來到刻印「6/F」的防煙門旁。我深呼一口氣，便扯開門闖進去──

死靜。

6樓的大堂走廊，空空如也。

「嗯，要快啲……」我憑記憶拐往右邊，向609室的方向奔走──啊？

走廊似乎有點……不妥……

很不妥。

我呆視詭異的走廊，四肢注入寒意，話語啃在喉中。

印象中，走廊明明僅數十米長，盡頭明明是通風窗……

眼前所見，黑白走廊無止盡伸延，兩側是無數道鐵閘。尚能保持理智的我，心知這是絕不可能的。

這棟屋邨的不妥種種，難道是狐狸先生造成的──

「隆隆……隆隆……」

後方的升降機門開啓，我回眸瞥見那群小孩──他們。

他們身體僵直，他們姿態怪異，他們臉露怪笑。

他們緩緩，向我踏步前進。

沒時間了，必須找到嫲嫲……

我鎮靜思緒憶想，609號單位處於走廊的盡頭，必須前往察看……

我才踏出一步，瞬即膽破心寒。

至為荒謬的事情，發生了。

驟眼所見，走廊的每道閘門，均印了「609」的標示。

這條走廊，全都是609號單位。

「嗯，冇可能㗎……」我拉開側旁的大閘，推開大門卻愣住。

這裏，是我家的模樣。

左側是舊式沙發，右側是舊式電視，沙發前……

是條懸吊的麻繩圈，尺寸剛好能套下頭部。

然而只有繩圈，沒有人。

「嫲嫲！嫲嫲！」我聲嘶力竭呼叫，單位內卻無人應聲。

嫲嫲……似乎不在這個「609號單位」……

小孩以詭異步姿，徐徐挪步接近。正因他們慢條斯理，正因他們保持怪笑，對我造成莫名的壓迫。

他們似乎不急於捉我……為什麼？

我奔至下個「609號單位」察看，情況卻是一模一樣──只有懸吊的麻繩圈，沒有嫲嫲。

「嫲嫲……嫲嫲啊！」我拉開一道道的閘，對開一道道的門，每個單位擺設都是一樣，包括空空垂吊的繩圈。

沒有希望。

絕望迫至，我一邊堅拒放棄，一邊眼泛軟弱……我是在自欺嗎？

倏然。

「格格……格格……」

我回眸注視聲源，是剛才搜查過的「609號單位」──是什麼發出的聲音？

我百思不得其解，卻疾步走向單位，把門推開──

怎麼……可能？

剛才我開門時，那繩圈明明沒吊著人。

可是現在，一名老邁女性懸吊半空，脖子被麻繩圈緊纏著，雙腳離地半米！

她的花白捲髮，她的花紋裝束，她的矮小身形……

竟然，真的是她。

怎麼……她會在這裏？她又為何無故上吊？

她現正背著我，雙手捏著脖子的繩圈，全身劇烈抽搐著……

「格格……格格……」

一切荒謬至極，此刻卻非追究之時。

「嫲嫲！嫲嫲！」我關門上鎖跑向她，心窩傾注愧疚與恐懼。愧疚無法阻止事情，恐懼隨時會失去她……

「格格……格格……」她扭動身體掙扎，全身肌膚發白，似乎奄奄一息。

「可以點救……點救……」我手足無措，陷於慌亂的漩渦中，「嫲嫲……我托起你……我托起你！」

我掏盡全身的勁，緊纏她冰冷的身軀，往上承托著……

「格格……格格……」然而，嫲嫲仍舊抽搐著，脖子仍舊承受壓力，我感覺她快要不行了！

「格格……格格……」

「啊……」我兩臂逐漸無力，兩眼逐漸朦朧……

驀──然──

「啪！」

我不慎失去平衡，跟嫲嫲一同跌倒地上。

「好……好痛……」我閉眼承受後腦的撕裂之痛，已然精疲力盡了……我撐不住了……然而……

嫲嫲被救下來了。

我輕拭清淚，視角逐漸清晰起來──

然後，我看到了嫲嫲。

她的脖子淌出黑液，流竄到我校服，流竄到地板上，積成一個水窪。

嫲嫲被救下來了。

我仰視懸吊半空的那團花白。

心跳，驟然煞停。

嫲嫲被救下來了。

除了，半空仍被繩綑的頭顱。

待續

聽晚10點繼續，倒數3篇文了

這是我很喜歡的故事，一直傾盡全力去寫

感謝各位一直不離不棄，支持小弟

聽晚再見

嗯嗯，完全理解，

懇請你把故事看完，

我想你能帶走一些體會的，

感謝你的投入

又話十日內完故既

中途發現，有嘢想寫詳細啲

放心，不會令你失望

好好睇

之後三篇，保證更加好睇

好想知跟住會點......
女主真係好慘，畀我可能已經放棄左去掙扎

寫緊嘅時候

我諗起《大廈》嘅後段

嗰時因為某啲原因，改咗《大廈》結局

今次《狐狸先生》都係，係兩個月前決定改結局

我諗係最好嘅安排

睇到好唔開心

希望...
仍然要相信！ 這裏會有希望！

睇埋落去啦！會有深深嘅感受

個頭斷左
但點解仲癡係上邊無跌落黎

不可辜負眼前好時光
都好重要

巴打好問題啊

睇埋今晚，就知道發生咩事

期待

頸斷咗，應該會跌埋個頭落嚟...

點解會發生啲咁嘅事呢

靜返晒
樓主今晚見

今晚開始結局篇了

世事從來無常

比人捉住左個頭

點解每個留言都有個負皮嘅 究竟係邊個戇鳩仔咁得閒

負皮王都唔識

《CH.7》

＝＝
今集官方Background Music：

＝＝

門外是傾盆死寂，宛若癱瘓的思緒。

濃稠黑液從嫲嫲的脖子溢出。

塗黑了地板，沾黑了校服，染黑了心窩。

「嫲……嫲嫲……」我呆滯地呼喊著，嫲嫲只是一聲不吭，躺在我虛弱的懷裏。

屋內瀰漫藥油的惡臭，從前我至為憎厭之。

「嫲嫲……係我啊……我特登返黎陪你㗎……你應吓我啦……」我反覆搖晃嫲嫲，情緒波動不已。

她沒有回答。

別自欺了，她已經沒有呼吸心跳，她已經身首異處。

懸吊半空的頭顱，花白捲髮覆蓋半邊，頸部斷口滴出黑液。

為何，嫲嫲頭在半空？

我意志全然殆盡，盛不下半點悲緒，拾不起半點思緒。

怎麼會這樣……

我呆滯發著愣，窗外是雨水滂沱，是淅瀝淅瀝的喧鬧。

我的視線落在沙發邊緣，那毫不起眼的方型金屬罐──是一個陳年月餅罐。

一直以來，嫲嫲都愛將月餅罐儲起並堆滿廚房，又佔位置又散發鐵臭。我好幾次忍不住罵她「垃圾婆」，將月餅罐丟進垃圾房，可隔日她還是會把罐拾回來。從前，我著實嫌她厭煩又土氣。

從前。

我踉蹌步至沙發旁跪下，拾起那罐月餅盒，它標示著「純淨蓮蓉月」──我家只負擔得起沒蛋黃的月餅。但是，怎麼偏偏這罐會在沙發上呢……等等……

突然，記憶傾瀉。

「啊……」我把鐵罐丟地，夢魘在思緒鑽動著。

我抱頭抽搐不斷，體內盛著泛濫陰暗。

我撕破馬尾橡筋，拉扯頭髮宣洩悲鬱。

我記起了，為何要割脈。

那晚的一個來電。

他說，她在學校附近跌傷撞頭，腦出血情況危殆。

他說，她是糖尿病患者，右腿有傷口且已壞疽，使她走路極易跌傷。

他說，醫護人員已竭力搶救。

「嫲……嫲……」眼淚簌簌而下，淚水卻竟是黑色液體……

我雙眸如水喉般灑落黑淚，我卻無力理會，繼續浮沉記憶之中。

我拉扯他的衣領，我看起來很激動。

我問，為何從來不知她患糖尿，他說是病人私隱。

我問，為何不早為她右腿截肢，他說她沒把傷口一事告知醫生。

我問，為何不安排她留院治療，他說她拒絕繳付診金，說孫女會在家呵護她。

我鬆開他的衣領，他看起來很朦朧。

他說，她半醒時叮囑要轉告我聽，廚房的某月餅罐，是特地留給我的。

我記起了，為何要割脈。

眼前「609號單位」的嫲嫲是假的。真正的嫲嫲在我自殺前夕，已因腦出血不治死了。

嫲嫲死了。

我根本承受不起這回事。

先天適應不了這個世界，都不要緊……

被褫奪繪畫所愛的機會，都不要緊……

飽受嘲笑排斥欺凌侮辱，都不要緊……

遭傾慕的人誤會且遺棄，都不要緊……

嗯……都不要緊。

我時常叮囑自己，就算世界只剩黯黑，亦絕不能言棄。因為，至少還有值得在乎的人，至少還有生存的價值。雖然嫲嫲真的……有點厭煩，她卻是唯一疼愛我的人。

為什麼要把她都帶走？

她本來不用死，是我害的。

如果，我不是嫌她囉嗦而時常夜歸，多點在家呵護她，可能早已發現她的病患傷口，帶她根治好了。

如果，我不是鬧事要見監護人，嫲嫲根本毋需前往學校，那就不會途中發生致命意外。

但世界容不下如果，只有無法逆轉的結果。

終於，罪咎絕望的我失去「純真」，被狐狸先生纏上，拐進自殺的絕路。

我是該死的。

客廳是一片黑，黑淚在地板積成悲鬱的海，我卻只覺被掏空。我跪倒沙發旁顫抖，思緒就只有絕望。

我……是……該……死……的……

驀然。

「格格……格格……」

突然，那個「嫲嫲」痙攣抽搐，幅度大得恐怖。

她的胸口撕裂且撐開一個大洞，溢出噁心的黑液。

「格格……格格……」

一個軀體從「嫲嫲」胸口爬出，體積卻比「嫲嫲」龐大得多。他徐徐站直，兩米身高配黑色西裝，兩隻粗巨的蒼白鬼手，分別持著收音機和圓形時鐘。

驟看起來，宛若死神化身。

狐狸先生從「嫲嫲」體內，徐徐爬出站我面前。

奇怪是，我動不了。

「你、是、被、世、界、抹、煞、了、名、字、的、小、孩。」

狐狸先生的頭顱，順時針擰轉過來，發出「格格」異響。

蒼白的狐狸頭套，既猙獰又詭異，發人心寒。

我完全動不了。

「那、個、世、界、是、多、麼、可、悲。」

狐狸先生胸口裂開，睜開詭異的鯊魚口，漆黑裏伸出無數蒼白的屍手。

我完全動不了。

「你、只、需、遺、忘、那、一、切。」

鯊魚口睜至最大，準備把我的靈魂吞噬。

我知一切將完結，卻仍然動不了。

「狐、狸、先、生、幾、多、點？十、二──」

疼──痛──

我被一股怪力拉扯，迅速移動起來！

什麼……事？

我回過神來，驚覺某人正抱著我，突破屍手包圍……是誰來的？

狐狸先生猛然撲來，嚇人的鯊魚口噬來，勢將咬住那人的左臂！

同、一、時、間！

那人竟沒閃避鯊魚口，全速抱我至窗口躍起，以身軀撞向玻璃窗！

「噹──啷──」

他撞碎玻璃窗而下，抱緊我急速墜落。我感受著癲狂的離心力，以及迎面的凜冽空氣……

他把我抱得很緊，把我包在懷裏……

「啪！」

墜地，那人仍把我抱著。

「好……痛……」我四肢發酸發痛，卻竟沒有重傷。

我正躺在屋邨底層外的地面，看來「靈魂」從數層樓墜落，都不會淌一滴血──

我看清抱我的是誰，徹底愣住了。

蒼白的他失去左手，左肩的斷口湧出黑液，迅速遍及周遭地面。

驚心動魄。

剛才他為了救我，寧願讓左手被鯊魚口咬斷。

剛才我倆墜落時，他把我牢牢擁抱住，抵受絕大部分的衝擊。

他此刻神情繃緊，因劇痛而猛烈顫抖，奄奄一息。

他留著鏟青飛機頭，白襯衫灰褲子，深啡尖頭皮鞋。

怎麼……會是他……他不是已經被吞噬靈魂了嗎……他怎麼可能違抗狐狸先生？

「乳……乳……」我張口結舌，淚水簌簌而下。

怎麼會這樣。

他豎起右手食指，勉強指著前方的方向，是屋邨遊樂場前的空地。

「嗯，做……做咩……」我捉著他的手，哭不成形。

他拭著我臉上的黑淚，眼神展露熟悉的感覺。

彷彿是在說，小嗯，別哭了。

我感覺到，此刻他不是怪物……他是晨羽樂……

他是捨了命，來救了我的。

他左臂湧出太多黑液，似乎瀕臨極限。

「唔……」

他以染黑食指，在石屎地寫著什麼，顫抖的手逐漸無力。

沒有然後。

無垠的黯淡天空，映照心坎的一潭黑。

「點……點解……」我看懂他遺下的字，酸意湧上鼻子，視線滿載朦朧。

「巳」

腦裏縈迴著，他手臂那句不完整的「對不走」。

最後，他把話寫完了。

「對不起」

聽晚10點繼續，仲有兩篇結局

感謝各位一直支持！

只要知道世界上 還有一個人願意對你好 就夠了

乳酪！！！！！

已經係好奢侈嘅幸福

相反，有一個人畀你守護，都係好寶貴

要珍惜啊

突然出現 籌備咗好耐

睇到眼濕濕

真係睇到喊

邊一part搞到咁

感謝

感謝你的眼淚

留名
睇到好感動又有恐怖位
一路睇一路諗起自己嫲嫲

會唔會其實主角自殺被救之後就一直瞓係醫院昏迷緊 要靠自己意志醒返 成個故仔都係主角嘅意識入面發生 而狐狸先生就係佢意志入面要對抗嘅黑暗絕望

珍惜眼前人

感謝 今晚嗰集會更好睇的

咁「圍巾少女」係啲咩

好多時瀕臨失去 啲人先會醒覺

依個故實在沉重

從未寫過咁沉重

我好鍾意個結局，希望你地都會喜歡

嫲嫲嗰part
同醫生講孫女會呵護她
但最後......

嗯，其實都有可能，係嫲嫲都知道係唔會發生，只係選擇咁樣講做理由

其實唔覆咪唔覆點解好似唔覆係佢錯咁 佢覆哂全世界唔覆你佢都無做錯過喎

希望可以係個真真正正絕望既結局

臨近結局了
今晚22:00會出一篇
然後00:00會繼續出多一篇
希望各位多多支持

希望
不過你話佢一早出現過
又解唔通

同嫲嫲住緊

＝＝
今集官方Background Music：

＝＝

黑雨從天墜落，把屋邨繪成黯然一片。

他動也不動了，只剩虛假的笑靨，只剩赤裸的淚水。

他不惜一切，把我從深淵解救出來，弄得自己支離破碎……

竟然只是，為了寫完一句……對不起？

多麼卑微。

「嗯……我唔要……唔接受你句道歉啊！」我輕拍他的臉頰，淚水奪眶而下，「我打返你喇，宜家冇拖冇欠喇……你收返句『對唔住』啊……答吓我啊！」

他沒有。

我抱他的冷軀顫抖，黑淚淹沒了心坎。我心知他不會醒了，就如他早已自殺死去，就如溫柔稍縱即逝。

「嗯……我……我唔想失去你啊……我……我……」

如果，那天我沒有割脈，他是否不會引咎自殺？

如果，我早把心意告知他，我倆會否牽手活下去？

但世界容不下如果，只有無法逆轉的結果。

「嗯……要講對唔住嘅……係我啊……對……對唔住啊……」

即管道歉吧。

反正，已經逆轉不了什麼……

反正，我們已經無法重頭……

離去的，都不會回來了。

猝然。

身後「呯」一聲巨響，劃破黑白的孤寂。狐狸先生距離我十米，他豎直高大瘦削的身軀，鯊魚口仍緊咬一隻左臂。

他來了。

狐狸先生文風不動，收音機播放一群小孩的聲音，已然渺無情感。

「你、唔、屬、於、嗰、個、世、界，

呢、度、先、係、你、嘅、歸、宿。」

天色越漸昏暗，黑雨吞噬視線──

我、愣、住、了。

這個世界，變異起來。

四周的十數棟舊長型屋邨，窗戶均湧出濃稠黑液，宛若海嘯般觸目驚心。黑液積聚並掩蓋石屎平台，稍後將淹沒一切。

怎麼……會這樣……

時間，不剩多少了。

狐狸先生睜開鯊魚口，數以百計的屍手不斷伸長，如萬千鬼魅朝我湧來。我仍然跪倒在地，俯視積聚成海的黑液，毫無動靜。

屍手從四面八方撲來，跟我僅咫尺之遠──

千鈞一髮間，我猛力往左側撲去！

側旁傳來巨響，我轉頭瞥見屍手撞成一團，混亂交纏在一起。

這是最後機會了。

我撐起身朝遊樂場跑，那是羽樂剛才指的方向，那裏定必有著重要的事情──我要相信他！

「呼哧……呼哧……」

我回眸瞥見可怕的畫面：羽樂遭屍手抓起，被塞進鯊魚口之中……

現在，不是軟弱的時候。

我凝住淚抵達遊樂場，黑液已掩過膝蓋。我在滑梯搜來搜去……在韆鞦搜來搜去……在搖搖板搜來搜去……

為什麼，什麼也找不到……

「你、留、係、真、誠、嘅、地、獄，

總、好、過、虛、偽、嘅、童、話。」

背後迴盪的小孩聲音，彷如地獄樂章。

羽樂指住這邊……到底是什麼意思……

突然，我瞄到遊樂場的側旁，是通往屋邨大堂的金屬門口，那是我先前闖進去的門口──

靈光一閃。

「嗯，唔通……佢指嘅唔係遊樂場，而係屋邨大堂？」

可能是……沒時間躊躇了！

我孤注一擲闖進大堂，黑液已浸至腰際，把管理署座椅都掩過──

我撿起大堂角落，浮於水上的長形物事，恍然大悟。

我的狐狸筆袋。

難道，羽樂是要我找到它？但是為什麼──

突、然、之、間。

數隻屍手緊纏我的脖子，把我往下扯進黑液中！

「咕嚕……咕嚕……」我墜至腳下黑水裏，睜眼環視水裏的情況──

毛、骨、悚、然。

我目睹的，竟不是大堂的地板，而是深不見底的黑色海洋。

怎麼……會這樣……我不是在屋邨大堂裏嗎……

周遭盡是小孩，他們宛如漂浮的屍體，勾起我的記憶。

我……竟然……回到了……這裏……

屍手繼續狠纏我的頸，把我猛然往下拉扯，而我終於看清底下的情況，脊背滲進無比的寒。

「你、係、被、世、界、抹、煞、咗、名、字、嘅、細、路。」

狐狸先生位處我下方的十餘米，他身軀膨脹至升降機的尺寸，鯊魚口誇張地睜大，髒齒內是無數屍手，它們在噁心地蠕動著……

不折不扣的，怪物。

狐狸先生，此刻是要吞噬我了，而我束手無策……

我無法呼吸……快要窒息了……

我暈眩不已……意志消退著……

「你、係、被、世、界、抹、煞、咗、名、字、嘅、細、路。」

我……已……經……很……累……了……

不……如……這……樣……作……罷……

直到，腦海突然泛起了，與羽樂的回憶。

「……嗯，多……謝你。」

「多謝我？」

「嗯……我好耐……冇笑過喇，多謝你。」

「啊哈，呢種小事都多謝我，又『嗯嗯』聲咁搞笑嘅你，不如請埋我食飯㖭啊。」

「……嗯！」

「吖你真係……以後就叫你『小嗯』喇！」

回憶就似黑雨，滴滴椎心。

我捏著大堂找到的狐狸筆袋，思緒紊亂不已。

對了……為什麼羽樂想我找回筆袋呢……

對了……之前小孩都急於搶走這筆袋……

到底，裏面是否有什麼重要的事情？

我心念一動，徹底愣住了。

「你、係、被、世、界、抹、煞、咗、名、字、嘅、細、路。」

狐狸先生把我扯到跟前，他把鯊魚口睜至最大，絕望將於下秒降臨──

狐狸先生，你錯了。

我有著獨一無二的名字。

沒有誰，能夠把它抹煞。

包括你。

最、後、一、刻。

奄奄一息的我，以顫抖的右手，扯開狐狸筆袋的拉鍊。

微光下，我看見數支殘舊的蠟筆，浮至黑液裏。

我、看、著、筆、袋、裏、頭、的、角、落。

竟……然……

霎那間，世界變得靜謐。

纏繞脖子的屍手，不翼而飛。

狐狸先生擱起鯊魚嘴，恢復至原來的尺寸，圓鐘表面的玻璃崩裂。

他在癲狂顫抖，然後擺動，然後抽搐……

周遭一切顫動，然後扭曲，然後崩壞……

剩下漆黑。

凌晨1點前，會出埋新一篇，謝謝

敬請期待

睇埋聽晚結局，就會知道㗎啦

好幸福

羽樂係咪唔會再出現？好想見到佢哋最後有個happy ending

我都幾喜歡呢個角色，聽晚就會知

只能說，喺呢個絕望故事入面，要快樂結果確實不易

多謝支持

乳酪想提佢搵返筆袋 就會記返起自己個名
女主一直都緊握住筆袋 但偏偏對自己個名冇記憶
直至佢失去 到而家乳酪提醒佢 佢先再尋回自己嘅名字
反而係好好奇圍巾女孩係邊個

嫲嫲送嘅筆袋繡左女主個名？

好心酸

等陣1點出文，宜家趕緊

等你!

等緊

pish

追到最後了 push

快啲呀，電話得返10％電咋

我是來留名的

等埋先訓

等陣呢篇冇咁長，不過好重要！

唔好意思，呢排實在太辛苦 ，打後嘅最後一篇會好好寫埋佢

《CH.8》

＝＝
今集官方Background Music：

＝＝

「呼哧……呼哧……」

我自覺站在平面上，是絕對的死靜，是絕對的漆黑。

奇怪是，我能清楚看見自己，不論是穿校服的身體，抑或是緊抓狐狸筆袋的雙手……我彷彿在發光。

我在哪裏？

我一點也不疲累，思緒鎮靜不已。

我一點也不恐懼，心境清澈若水。

我就恍惚地站著，什麼也沒有做，我也不知何故。

直到我數米跟前，遽然出現一個正方體。

正方體長闊高逾兩米，安然豎立在漆黑裏。它呈半透明狀，裏面散發光芒──

細心端詳，它有著會變化的畫面。

我窺見正方體裏的情況，正欲走近一步看，才發現自己無法動。

怎麼會這樣……

「裏面……係……一個單位？」我不禁發愣。

正方體內，竟是個殘舊的客廳，宛如真的一樣。

客廳，瀰漫悲鬱。

紮著馬尾的女孩，手抓對摺的校裙，在客廳角落顫抖著。

一個老態龍鍾的女人，步履不穩走向她：「乖孫，做咩喊成咁──」

「冇喊啊，唔關你事啊！」女孩甩開嫲嫲的手，倔強地遮著臉。

嫲嫲端了暖水給女孩，好不容易把她扶到沙發。

「佢地……撕爛咗……」女孩瞧著破裙，又別過臉哭。

「等嫲嫲睇吓先……」嫲嫲拿來針線，縫著女孩的破裙。她明顯不太熟手，手一邊縫一邊抖。

「哎呀，你針拮到手出血喇，你有老花㗎……」女孩心陷谷底，且嫌嫲嫲很煩，一如既往。

「乖喇，嫲嫲冇事啊。」嫲嫲溫柔笑著，一如既往。

我窺看正方體內的她倆，畫面似曾相識──當然了。

我所看見的，是我自己過去的回憶……為何會在這裏看到？

嫲嫲把裙縫好，端來一盒「純淨蓮蓉月」月餅罐。

「月餅好貴㗎，好心你啦又唔係有錢──」

「唔緊要啦，今日係乖孫生日嘛。」嫲嫲將一塊放進女孩小嘴。

女孩起初還是抗拒，但她咀嚼了一會，雙眼不禁發紅。她窩進嫲嫲懷裏，放聲地慟哭著。

「嗚嗚……啲人笑我冇阿爸阿媽，仲笑我個名聽落似『狐狸』……點解大家都覺得我咁差啊……」

「乖孫，人有時順風順水，但都經常會喺霧入面，蕩失路㗎。」

女孩愣住。

「呢個係你個名嘅意思啊，你個名其實好特別，一啲都唔差㗎。」

「唔差？但我……我讀書又差……我又唔識同人相處……我做乜都唔討人喜歡……」

嫲嫲把一個橙色筆袋，用顫手遞到她手裏。

「狐……狐狸？」女孩注視狐狸筆袋，內心覺得它可愛極了，只是說不出口。

「乖孫，呢隻狐狸同你一樣，都係咁獨一無二㗎。」

「獨一無二？邊度係……」

「傻妹，我得你一個乖孫咋，冇人可以取代到！」

「……對唔住啊嫲嫲……我成日都嫌你煩……又……又……」女孩哭不成聲。

「唔好喊喇乖孫，無論你爛幾多次裙，嫲嫲都幫你縫起。」嫲嫲拭乾女孩的淚，慈祥地笑著。

嫲嫲的手，還在顫抖著。

如可以，請大家聽埋BGM聽（上面），特登挑選的

抱歉，小弟實在累到不堪，每日都趕緊另一邊功課，今次呢篇寫唔長

剩低最後一篇結局了

希望大家都會鍾意

感謝大家一直支持

好好嘅解釋

圍巾少女？睇多次《插曲1》應該會多啲頭緒

加油呀巴打
因為我同嫲嫲住左廿幾年,所以呢篇特別身同感受

其實係醫院睇床尾病歴就可知個名

唔錯嘅猜測

我都寫到好酸

剩下最後一篇了

心巴

好耐不見了

多謝你地

多謝

跟老人家一齊住

可以係好幸福嘅一件事

感謝你嘅投入

我寧願要個絕望既悲哀結局

來世再見

推多多

哈哈 我真係特登走去睇多次圍巾少女嗰段
左手.. 覺得係同女主有關係嘅「人 」
佢同女主一樣係左手受傷？令我好在意
同埋描寫到佢好可愛呢點都係
可能佢就係女主失去左嘅「純真」 化身成人出離救返佢一命
不過都係我9估 唔好見怪
期待結局
做assignment 都加油

我估係啲筆有女主角個名
女主角記得返自己個名所以冇事

細個日頭老豆老母返工就係嫲嫲照顧我
上個禮拜先同佢食完飯
睇完又有啲掛住佢

圍巾少女話唔定係嫲嫲嘅靈魂，臨走前趕過去救自己孫女

嫲嫲！

好有趣嘅推測

巴打要繼續睇曬三部曲啊，你應該會對墮樂園世界觀感興趣

筆袋 一直係連結個故事 嘅一個重要元素

睇埋下篇就知！

呢個故事長度又幾ok呀

珍惜眼前人啊

之前都有巴絲提過

好有質素嘅推測

電車寫完阿妹 今次寫嫲嫲

呢個咩表情黎

點解咁講

之前大廈故電車故幾個月先追得完，中間其實有啲拖

唔通女主叫胡妮？

唔想咁快完故

夢巴今個故寫得真係好
今次個長度幾好 無拖戲既感覺

各位巴絲，仲有一篇就結局喇！

但是咁的...因為小弟太多功課考試，已經熬夜寫但都寫唔徹

但《狐狸先生》嘅效果一直合乎預期，所以我希望佢嘅結局都完滿，令大家都睇得難忘

所以想抽多啲時間寫靚佢

為此，結局會係後晚（星期六晚）10點左右出，故事到時就會完結

好抱歉宜家先講，以及希望大家體諒

亦感謝大家喜歡《狐狸先生》呢部作品，陪我走了這麼久的路

等左成個晏就
Btw加油

加油 聽晚見

後晚先出 抱歉

咦係喎 睇錯左
後晚見

唔緊要啦重質不重量呀

加油 唔想完故

明天見 結局高質最緊要

後晚見至啱 星期六

有呢個可能

多謝

我個人是幾滿意的

雖然唔係行一貫嘅驚嚇風

但我鍾意呢種沉重嘅奇幻

希望結局都完滿啦

短篇節奏的確快好多

要你久等

好快到星期六㗎啦

多謝你地 唔會令你地失望！

有下個故 好快會同大家見面
就係第三部曲

支持
期待緊第三部曲

感謝

第三部曲，應該係3個故事入面，最近小弟舊風格嘅一部
不過，大家應該都估唔到題材係咩，正如大家唔會估到鄰居怪人之後，會突然寫狐狸先生

加油

比心機寫好啲

今晚冇故

等你呀夢巴

又有洋蔥

先天適應不了這個世界，都不要緊……

被褫奪繪畫所愛的機會，都不要緊……

飽受嘲笑排斥欺凌侮辱，都不要緊……

遭傾慕的人誤會且遺棄，都不要緊……

嗯……都不要緊。

又或者應該咁講
嫲嫲同醫生講呢件無可能發生嘅事
係因為佢心底裏面有咁嘅期盼

新讀者忍唔住要留言 好好睇
睇到乳酪救佢同嫲嫲回憶個到喊左

多謝謝巴 由大廈支持到現在

畀足心機寫㗎

聽晚10點見啦

寫完呢個故 三部曲大家都要等我啊

真正嘅洋蔥未到

主角不斷「嗯嗯」聲，係因為佢人生只係不斷默默咁啞忍各種不是

巴打講得正確啊

感謝

我一路寫一路都覺得沈重，你地喜歡就是值得

會好心痛，都好激氣，食lunch睇真係喊左出黎

推

最恐怖嘅唔係不快樂
而係因為種種原因，抑壓住不快樂
直到終於要爆嘅一刻

連傷心的權利都被剝削...... 才是最恐怖

嗚...羽樂仲有嫲嫲
搭車去學生度睇到眼濕濕點搞

睇埋今晚個篇，睇下會唔會有新嘅感受

咁就一於今晚10點，睇埋結局！

正評 加油寫埋佢

咁快ending

一齊加油

好快有第三部曲，到時又會再見

入定嚟等!

lmlm

10點了

＝＝
今集官方Background Music：

＝＝

正方體映像消退，嫲嫲臉龐逐漸模糊，一切將消逝而去。

不……要……求你別走……

我遽然能動起來，瞬即撲至正方體前，敲打它玻璃般的外殼：「嫲嫲……嫲嫲！」

那個客廳，那對嫲孫，那幕記憶。

它們黯然褪色不復返，就僅剩灰白的死寂。

「嫲嫲……你對我好重要㗎……唔好……離開我……」我跪倒正方體前，淚滴把襯衫染成悲色。

素來，筆袋對我重要至極，宛如嫲嫲對我一樣。

但偏偏這些話，我一直都說不出口……為什麼……是為什麼？

現在，待我終於懂得說了，她卻已不懂得聽。

人，到底懂得什麼？

「求你……唔好走……冇你喺度……我仲點繼續走落去啊……」我心坎洶湧悲緒，淚眼崩塌傾瀉，瀉落無愛的漆黑裏──

突然之間。

正方體再次傳來嫲嫲聲線，霎時凝固我崩塌的心。

我抬頭凝視正方體，它再次展示客廳的畫面，卻不見嫲嫲的蹤影。那投影的客廳內只有「我」，還有……那個熟悉的月餅罐。

女孩披頭散髮，跪倒地上掩臉慟哭。

沙發上是個「純淨蓮蓉月」月餅罐，它的鐵蓋置於側旁。罐內盛裝的不是月餅，而是散亂的鈔票硬幣，一盒全新的蠟筆，還有一部播放中的錄音機，是數十年前的老土舊款。

錄音機播放著錄音帶，傳出嫲嫲沙啞的聲線，還伴隨著雜音。

我記起，正方體展示的，正是我割脈前的那個凌晨。

那時候，我在廚房找到月餅罐。根據醫生轉述，罐內一切物事，包括錄音機和一餅帶，全是嫲嫲特意留給我的……

錄音機播放嫲嫲的聲音，那個女孩卻沒細聽，只管哭崩著。

「咳咳……乖孫，你幾好嘛？嫲嫲有好多嘢想同你講啊。我知後生仔唔用錄音機㗎喇，不過嫲嫲都係唔識用手機錄音，又寫唔到好多字，人老糊塗喇……嫲嫲本來想儲多啲錢，先親口同你講嘅……但唔知有冇呢一日，所以宜家錄低先啦……其實嫲嫲呢，有啲事一直瞞住你嘅，唔好嬲嫲嫲喎……」

那時候，嫲嫲多番問我如何用手機錄音，原來是為了錄這個……

但是，我每次都嫌她很煩很笨，然後冷漠以對……

「第一件事，其實嫲嫲呢……之前確診咗有糖尿病，醫生話病得好嚴重咁……前排隻右腳有傷口，應該都好難醫㗎喇……嫲嫲知你每晚都要讀書好辛苦，加上你咁孝順一定會迫嫲嫲做手術，所以就索性唔講你聽住囉！乖孫啊，嫲嫲已經人老又化學，都冇咩心事，冇必要去亂花呢啲錢㗎喇……反而嫲嫲最唔想嘅，係變咗你嘅負累啊……咳咳……」

那時候，嫲嫲走路一拐一拐，又常搥打右腿，原來是糖尿使傷口壞疽……她一定很痛了，卻竟一直沒告訴我……

但是，我只管拋低煩厭的她，每晚任她獨留在家，對她的一切漠不關心……

「第二件事，其實呢嫲嫲以前睇過你日記……知道咗乖孫想去嗰間藝術學校讀……嫲嫲問過人，嗰間學校學費都幾貴喎，但乖孫咁有才華又畀心機，點可以錯失機會！雖然嫲嫲唔叻，洗碗搵得唔多……但一直有幫乖孫儲開啲錢，廚房啲月餅盒儲落嘅應該支持到你㗎……乖孫應承我，第日喺藝術學校要努力，最緊要開心！」

那時候，嫲嫲近數年把月餅罐存起來，又不告訴我緣故，原來是在為我偷偷儲著學費……

但是，我只管罵她垃圾婆，把月餅盒一次次丟到垃圾房……

「嫲嫲知乖孫一直想要靚嘅顏色筆……乖孫你睇下月餅罐裏面嗰盒水彩啱唔啱用喇！嫲嫲喺嗰間文具舖揀咗好耐，又唔識分邊啲筆係好……不過個職員話呢盒算名牌，希望冇買錯啦！」

那時候，嫲嫲常問我哪款畫筆好用，原來是想準備這份驚喜……

但是，我只是厭煩地吐槽「關你什麼事」，嫌她多事……

那盒是蠟筆，嫲嫲卻認錯是水彩。

正如嫲嫲一直疼我，我卻只懂埋怨嫌棄……為什麼？

「係……係嫲嫲唔好……嗰時挽留唔到你爸爸媽媽……你嫲嫲又窮又老土……搞到你成日畀同學笑……又畀唔到家庭溫暖你，畀唔到你幸福嘅童年……明明知道你唔開心，但又一直幫唔到你……宜家仲要病到變左負擔，你嫲嫲真係冇……冇鬼用……哈哈……」

嫲嫲笑聲生硬，卻哽咽起來……

「冇咁嘅事啊……唔好再講……」我浸在悲鬱裏頭，即使不斷拭著眼，仍瞧不清正方體的畫面，「對……對唔住……我竟然一直都覺得你煩……點解我咁討厭……」

原來，我自以為孤獨時，真正孤獨的是她。

她一直在做我背影，默然在後守護……但在她受盡折磨時，我卻丟低她獨自承受……

為什麼……事情要變成這樣──

「胡、莉、嵐。」

嫲嫲沙啞的聲音，在我思緒迴盪著。

這是……我的名字？

這是……我的名字。

「其實嫲嫲喺筆袋入面嘅旮旯頭，縫咗你全名㗎。嫲嫲知道呢，你以前唔鍾意自己個名，成日覺得自己好差……但係乖孫，你知道嘛，喺嫲嫲心目中，你永遠都係咁獨一無二！嫲嫲成世人冇咩嘢叻，最叻就係有你呢個孫女啊！」

「嫲嫲……」

「以後，就算嫲嫲離開咗你，都記住唔好放棄自己啊……就好似你個名意思咁，雖然有時順利，有時會喺霧入面蕩失路……不過你每次望到筆袋，都要記得有嫲嫲愛你啊……可唔可以應承嫲嫲一件事？」

我愣住了，狐狸筆袋已被淚沾濕。

「嫲嫲唯一心願，就係希望你可以開開心心，做一個有笑容嘅人！好唔好啊？」

正方體恢復灰白，形狀變化且縮小著……

它變成客廳的沙發，安然置在漆黑平面上，沙發上坐著嫲嫲，儘管這不是真的。

她戴著老花眼鏡，為手中的狐狸筆袋縫針。她一邊織一邊顫，手指好幾處被戳得流血。但她仍舊在縫製那個名字，那個孫女的名字。

她慈祥地笑著，或是在想像她收到禮物時，那幸福地笑的模樣。

一股莫名的力，把我扯離嫲嫲與沙發。我猛按著地面，卻距離嫲嫲越來越遠。

我感覺到，自己將離開這裏了。

「嫲嫲……嫲嫲！」我聲嘶力竭喊著，聲淚俱下。

出乎意料，沙發上的嫲嫲一愣，望了過來。

「嫲嫲我應承你……應承你……」我禁不住淚流，「我一定……一定會做到㗎！」

世界容不下如果，只有無法逆轉的結果。

但是，假設結果變回如果，又會是怎樣一回事。

嫲嫲安然笑著，直到漆黑吞噬一切。我一直凝視著她，怕以後會忘了她的笑容。

我轉身目睹遠處的白色圓點，站起來拭著臉頰的淚，開始步向它。

圓點越漸清晰，我漸發現它是個發光的長方型──似是一道門。

是離開這裏的，一道門。

我越走越快，最後奔跑起來，直到抵達門前。

「我應承你……我一定會……」

我把狐狸筆袋抱在胸懷，彷彿在抱著嫲嫲。

最後一次，很暖，很柔。

我任清淚灑落，凝視著這道門。

我止不住淚，卻還是學會了笑。

要過去了。

或許，含淚的笑是最美的。

儘管抹不走悲鬱，還是想為那唯一的誰，嘗試鼓起酒窩。

22:45左右，會出埋最後的一小部分

感謝各位！

夢巴 寫得好好

喊左

夢巴幅圖變咗彩色 啫係女主已經冇事 去返現實世界
但嫲嫲同乳酪...

抱歉趕緊了，好對唔住

光線，終於和煦。

窗外是一抹紅暈，沿著山巒綻破黑茫。

我已然醒來，在床上呆了好些時間。

側旁的桌面，置放著我的背包，那拉鍊正開著。

我拭著淚眸，把顫抖右手伸進背包，恰好掏出那份作業。

我掀至最後一頁，仍是「何謂愉快成長」的長答題，是密密麻麻的文字。

我從背包掏出狐狸筆袋，細看裏頭的縫字。

我側頭顧著窗外，晨曦不知不覺的，竟化作了模糊。

不，模糊的……原來是眼眸。

原來，世界是彩色的。

我任淚墜落，從筆袋掏出紅色的蠟筆。

我咬著下唇，於左臂的繃帶上，小心翼翼繪了個心型。

我端起那份作業，手握蠟筆在最後一題，填上了答案。

我再一次端詳筆袋的縫字，身子微微顫抖。

胡莉嵐

這個名字，原來很好聽。

我拭著淚眸，把狐狸筆袋抱在懷裏，感受它的重量。

原來，我不自覺在甜笑。

就像我在作業畫的，那隻可愛的小狐狸。

《狐狸先生幾多點，殺害學生嘅遊戲》全文完

多謝夢巴
期待下一個故

睇完結局，強烈推薦聽埋呢首歌

揀咗好耐嘅一首歌，希望大家鍾意

《Love Song》－Sambomaster

每天持續不斷的日子裡我一直在想
還是想不透為何你那天看來如此美麗

神從我身邊將你帶走 並對我說你我永遠無法相見
你會去哪裡呢 我什麼也做不了
如此美麗的你啊

我好想見你 好想你 不管是怎樣的你
如果可以實現一個願望
現在馬上就想緊緊抱住你
好想一直待在你身邊
心中播放著淚雨的旋律
忘不了跟你共度的時光

我整個人被掏空了如同空殼一般
今天我也仍舊思念你美麗的身影

神從我身邊將你帶走 並對我說你我永遠無法相見
這是命中注定的話 我一點也不想聽
如此美麗的你啊

我好想見你 好想你 不管是怎樣的你
如果可以實現一個願望
我好想馬上聽聽你的聲音
好想一直待在你身邊
心中播放著屬於你我的旋律
忘不了跟你共度的時光

今夜又不自覺的尋找你的身影
無法丟棄充滿回憶的信
但說這些你都已經聽不到了
如果奇蹟出現 是否能再一次對你說

我好想見你 好想你 不管是怎樣的你
如果可以實現一個願望
現在馬上就想緊緊抱住你
好想一直待在你身邊
心中播放著淚雨的旋律
忘不了跟你共度的時光

它掩埋了我的空虛心情

歌詞翻譯Credits to：muer339 's Blog
Source：

會唔會有後傳？狐狸先生係點去揀人黎食？白衣女點解要救女主？
最後一篇的錄音都幾入心，唔知點解明明好愛屋企人，但面對面的時候都梗係會互相傷害，佢鬧我冇用，我嫌佢麻煩咁，但分開左先知自己唔可以冇左佢地，好矛盾

還有一句

感謝大家一路以來嘅支持

相對首部曲，二部曲沉重得多，一路睇一路會好難過

睇到呢度嘅你，無論有著點樣嘅過去，都可以攞走你嘅體會

感謝你地！

我地三部曲再見

到時又係一個全新嘅阿夢

珍惜眼前人依句野講到爛 但係有幾多個人真係做到?

多謝支持，老實講，寫得好吃力

不過能夠觸動到大家，已然足矣

我都寫到眼濕濕

一路寫，一路諗起自己屋企人

好細膩嘅觀察，冇錯啊！

每幅圖，都好畀心機搵同執的

當然會有！

之前《首部曲》&《二部曲》之間，有一個《插曲1》

連載《三部曲》之前，會有一個《插曲2》解釋好多嘢

另外，《三部曲》會解釋《墮樂園》嘅世界觀，巴打提出嘅一切都會有答案㗎！

敬請期待，感謝支持！

要一齊好好把握啦！

其實我一直諗緊今篇故事嘅黑液係咪血黎 因為女主入咗狐狸先生個世界睇野會變黑白色 所以啲血變咗黑色液體
題外話 夢巴加油 呢個故我都睇到眼濕濕好sad 期待你下一個故

段錄音真係唔掂
痴哂線！真係痴撚哂線！
控制唔到啲眼淚流落黎

女主角要經歷｢失去｣先知自己擁有過美好，但羽樂同嫲嫲都唔會再返黎......

唔掂呀真係...... 首部曲係心寒，二部曲係心痛
真係揪住揪住

btw, 咁個白衣女孩係咩角色黎？好似佢係有段故咁

好細膩嘅觀察！黑液係《每晚看門孔》都有出現過！

係同《墮樂園》真相有關，睇埋下個故就知

感謝你嘅投入，下個故見！

下個故見！感謝你地

感謝你嘅眼淚

實在覺得世界太可悲，所以想寫呢個故事

生活好沉重，但願故事畀到大家，去承托呢份重量嘅勇氣

三部曲，會再次見到呢個女仔，到時就會知！

二部曲個end係希望既end
「失去」係因為發現自己｢擁有過｣，而呢啲｢擁有過」既一切，正正係支持一個人行落去面對殘酷現實既資產
所以而家既年輕人其實好慘...... 根本冇得｢失去｣

我諗胡莉嵐嘅呢段經歷

好多人都會有同感

無可否認，現在係一個充滿灰暗悲傷嘅時代

我覺得首先唔應該否認「灰暗悲傷」嘅事實

否則只會有更多更多嘅不幸發生

有好多事情，唔係逃避咗，就等於冇發生過

多謝夢巴

好沉重

期待你下個故

多謝你

電車開始支持嘅讀者

追左你啲故好耐
今年睇到喊哂

考完試有故睇
但睇完好想喊

感謝支持

三部曲，唔知會係點呢

喊啦 一齊喊

感謝你嘅支持

儘管抹不走悲鬱，還是想為那唯一的誰，嘗試鼓起酒窩。

呢句可不可以帶走呀！！！！ 好入心呀！

夢巴要快d回歸

期待第三部曲

傷心的 都忘記了 只記得這首笑忘歌

好勁呀！多謝你，好感動！

支持樓主 得閒會追返你之前d故
btw每個留言都有人負評

我又諗起小穎

結果又係發夢?

罰你重睇

今個月內會回歸

我都鍾意呢句，《大廈》都有出現過

第三部曲 會係另一個風格嘅故事
希望你地都喜歡

五月天

我會諗起《擁抱》

當你清楚看見我的美 月光曬乾眼淚
哪一個人 愛我
將我的手 緊握
抱緊我 問我 愛別走

多謝你地嘅感動！

另一個悲劇

珍惜家人 珍惜朋友阿

還有 珍惜自己

趁而家睇翻夢巴之前嘅故先

喺巴士喊左出黎
我都係嫲嫲帶大
試過發夢佢有事離開人世喊到9彩
佢為左我返屋企煮飯而整親手傷口好深我又係喊左好耐

嫲嫲係世界上最偉大嘅人啊！

全部紙言有曬㗎啦！

有一篇文講Dse，都同狐狸先生嘅概念類似，《不要因DSE的數字，忘掉你獨一無二的名字》

有一篇講童真與現實嘅摩擦，《我叫野比大雄，多啦A夢......在2秒前死了》

之後兩篇長篇，《23層大廈》同《死亡電車》，請慢慢細嚐

我都有個好好嘅婆婆

最誇張嘅係，佢哋好少會嫌辛苦，好多時都係默默辛勞

但我地係好少會睇到佢哋嘅付出

想問一下首部曲係邊個故 想睇下

諗住會係女主角死埋 無人阻到狐狸先生繼續殺人
我希望既結局應該係要好絕望

今晚先睇

期待感想

【墮樂園】首部曲《每晚望門孔，都見到隔離屋條女企門外對我詭異咁笑》

巴打睇埋三部曲

件事未真正完結

等你感想

等你 但要等幾耐架

應該5月尾左右啦！ 好快返

lm
睇到好想喊
感謝夢巴

多謝，三部曲再見啦！

最後一點點感想

《狐狸先生》結局了，是個沉重的故事。
倘若是你我的故事，但願那是故的事。
但倘若你願看到這裏，正如你願走到這裏，
但願它予你的，是份能承起不是的氣燄。

希望今個月內，連載《墮樂園》第三部曲。
如無意外，是小弟短期最後一個故事。
也盼請各位跟我一起，走這一小段的路。

儘管抹不走悲鬱，
還是想為那唯一的誰，
嘗試鼓起酒窩。

但願這裏每個人，都能繪心中的那隻小狐狸。
此致，彩色的世界。

【小弟FB】

【即Follow‭ ‬阿夢IG】
‭#utopianhunter

小弟拙作《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》可以係各大書局買到啦 ，如果喜歡嘅支持吓啦，小弟在此致以無比嘅謝意

嫲嫲果度真係忍唔住喊 以後我都要對嫲嫲好啲
btw下個故可唔可以唔好咁灰

巴打

下一個故的確冇咁灰
同埋多啲角色，感覺會冇咁孤獨

正呀 期待

唔想咁快睇ending
唔想個故完

遲來的留名

係公司睇到眼濕濕
期待下一個故！

謝謝夢巴寫左個咁好既故
我係由門孔開始睇夢巴既故
之後睇埋大廈,
好震憾, 震左好多日
成日諗返裡面既劇情,
享受緊佢既餘韻
而家開始追電車,
起左個頭了

得知有實體書呢個好消息,
等我去商務搵下先

唔會令你地失望

仲有下個故啊 我地好快相見

四月《妖氣2》寫成點

敬請期待

感謝你的眼淚

多謝支持
希望電車都能成為你嘅美好回憶

多謝你

好好睇 嘛嘛個part好感動
呀嵐會唔會就係裂口女嘅小時候？

估唔到個結局咁正能量

感謝！
我可以答你唔係，因為《墮樂園》時間線係
一部曲->二部曲->三部曲
順序的，所以可以排除呢個可能性

世界總是充滿著驚喜

最尾係割咗脈嘅主角發完場夢醒返？

仲未開始

唔係

三部曲會講

等你 寫埋下個故事 就可以慢慢睇

嫲嫲
狐狸先生身份仲未透露wor
係魔定妖？

睇埋下個故事 就會清楚曬一切

幾時會出下個故呀？

今個月內 應該係

加油，幫推

胡莉嵐，孤狸男
其實可唔可以解釋做孤狸先生係每個小朋友心中都有唔同形象

幾有趣嘅推測

睇埋下部曲，就會明白曬成個墮樂園嘅picture

等你

雖然個故係係恐怖故,但睇完都係有d心up

不見不散啊

或者因為，恐怖嘅唔係鬼怪，而係我地嘅現實。

面對緊現實嘅我地，自然會因而覺得悲哀揪心。

感謝支持

搞到我喊
死病夢
遲d打感想文俾你

多謝你寫左一個咁好嘅故比我地
睇完之後除左心酸之外
仲令到我去反思
多謝你～
加油

樓主 我返黎啦 即刻追故先

睇故最重要
係能夠帶走什麼
感謝你

夕彥

期待感想

樓主幾時出故

回來時已完故…
睇到差d喊
嫲嫲

好快有第三部曲㗎啦

喊是正常的

到完sem就有時間追第三部曲

冇錯

加油

頂你個結局咁催淚既

解鈴還需繫鈴人
有時候自己走出去果步真係好重要

斷斷續續咁睇 當初以為狐狸先生係主角既imaginary friend 被黑化

有冇人知個圍巾女係邊個

其實結尾都不是Good Ending，我覺得係Open Ending，因為如何活下去都係未知之數，只係主角走出白洞一剎，就選擇咗將結果撤回成如果，之後點都係睇造化

btw夕彥，你一早遇過圍巾女喇喎

圍巾女 = 恐怖鄰居？

插曲1有講

好鐘意樓主寫嘅故事
特別係大廈 代入感好大
期待第三章 樓主加油

追返先

感謝，會努力寫好佢，好快有得睇！

等得好辛苦...

Sorry夢巴，之前考final，e家補返個讀後感俾你:
今次我最欣賞嘅地方就係個故同時反映出幾樣社會黑暗面，有時候我地都被迫進入絕境，並非個人錯失，而係社會嘅冷漠造成。

我早前有個project重點探討學生自殺成因同解決方法，發覺好多時佢地唔係想了結自己生命，而係想從目前痛苦境況得以解脱，只要有人願意伸出援手，佢地根本唔會訴諸自殺。可惜現實就好似你個故入面噉，上一代唔理解學生苦況，教職員淨係當學生為生產名利嘅工具，同輩嘅又俾社會冷漠感染。

我印象比較深刻有兩幕:
1. 嫲嫲遺言
喱part好令人感觸，同屋企人相處嘅最大遺憾就後一直誤會對方，當你搞清楚嘅時候，已經無可能再見到佢，喱種痛係會跟一世。

2. 播紅日
全世界都流傳住一種病態思想，就係forced positivity，太多人無視「絕望人」嘅感受，一味貫輸做人就要快樂喱d陳舊思想，其實誠實面對自己感受先減少到心理壓力，識得喺負面情緒影響下保持到正常行動先係治本方法。我覺得喱幕好荒誕，學生需要嘅係理解同認同，不當時刻鼓吹「正面思想」等同否定佢地，反而迫佢入絕路。

夢巴加油，希望你長寫長有

幾時有插曲2?

月尾了 第三部曲呢

今晚就有插曲

多謝巴打，最深刻係每次寫故，都有你嘅長篇讀後感，容我寫埋呢個故事，一次過回應你

今晚開始了

今晚10點，感謝支持

今晚插曲2

聽日就第三部曲

邊鬼個有插曲都負評

《插曲2》

淒冷。

除夕深夜，中環摩天輪不再轉動，寒雨墜降若霜。

天文台說，這是25年來最冷的除夕。

他倆置身摩天輪上，仍舊對峙著。

「呢個城市嘅人，熱切期待緊新一年嘅蒞臨。」狐狸先生站立摩天輪的頂端，以一群小孩疊聲說道，「可惜，佢地當中冇幾多個人，可以存活到聽日。」

圍巾少女跪倒其中一個車廂頂上，仰視狐狸先生微笑：「吖！你根本預計唔到，醫院嗰個女仔心存『純真』，最終會記返起自己個名，然後對你造成傷害。」

狐狸先生握緊破裂的圓鐘，以小孩的聲線調侃著：「細路女，你以為嗰個胡莉嵐真係傷到我？你我交手之後，明顯你嘅傷勢嚴重幾倍，你唔擔心吓自己？」

他沒在撒謊。

圍巾少女緊按疼痛的小腹，疲憊暈眩侵蝕傷驅。自那天不惜危險硬闖「狐狸先生的墳場」，協助胡莉嵐記起名字後，少女與狐狸先生交戰無數回合，然而她本帶著傷，在是次打鬥自然長處劣勢。

再加上，對比先前自稱「夕彥」的想像怪物，狐狸先生不論在殺傷力、敏捷度、智慧等方面，亦是有過之而無不及。當然了，他吞噬過無數人類的靈魂，實力增幅前所未有。

「細路女，你無法逆天而行。我地『想像怪物』好快會摧毀墮樂園，就算你消滅『愛情』，都唔會消滅到本人同埋『自我』。」狐狸先生的小孩聲線，漸趨凌厲詭祕，「你真係偽善至極，『墮樂園』早已經絕望，我只係不忍孩子遭受污染，先將佢地嘅靈魂帶走。」

是誰偽善？

「抱歉，親愛嘅『純真』，你覺唔覺自己好可悲？」圍巾少女拉高圍巾微笑，「你地『想像怪物』自以為係神？可惜，你地只不過係『他』嘅傀儡，被利用消滅墮樂園嘅人類，虧你仲可以冠冕堂皇咁褒揚自己，哈哈──」

彈指間，狐狸先生移至少女跟前，聲線浸滿狡黠：「冇錯，我地係『他』嘅僕人。不過，至少我地即將完成使命，『自我』即將降臨，將『墮樂園』嘅人類殲滅，到時你冇可能阻止到！」

狐狸先生胸口崩裂，湧出一隻隻蒼白的屍手，捏著圍巾少女的頸子。少女被捧至半空中，四肢乏力並且放空，狀似奄奄一息。

事實上，從決心剷除想像怪物起，圍巾少女就有必死的覺悟。

她沒作掙扎，只是朝著狐狸先生，失聲訕笑起來。

「細路女，你笑乜？」

「吖，『純真』，你真係以為『自我』會聽從指示，將『墮樂園』嘅人類消滅？」圍巾少女綻露甜笑，「唔係所有想像怪物，都好似你對『他』咁──愚忠。」

狐狸先生狡笑：「如果『自我』違反指示，我自然會出手懲罰佢，唔關你個細路女事──」

神不知鬼不覺間。

少女的右手食指，疾速揮向狐狸先生，掃過被西裝覆蓋的胸膛。

出手，敏捷得驚人。

少女的出其不意，狐狸先生反應不及。他才把少女撞擊至空中，鬼魅般的身軀隨即焚燒起來。

黑色的烈焰，使狐狸先生深陷煎熬，痛苦吼叫。

少女在半空墜落，全身精力已然透支，卻心知自己要逃走。

此時，她瞥見維港的異象。

一條條扶手電梯，在維港的海平面上，陸續地湧現著。

出現了。

她很清楚，自己不能暈死。

否則，就無法挽回這一切。

聽晚10:00，開新Post出第三部曲

感謝支持

3部曲講自我

《墮樂園》閱讀次序：
1. 《每晚望門孔》
2. 《插曲 1》
3. 《狐狸先生》
4. 《插曲 2》
5. 《？？？》

追哂啦我

忠粉

近來如何

活著是無味

返工返到個人好麻木

夢巴呢？考成點

我要吞噬哂呢個post 所有人既靈魂

等十點！

決定儲起一次過睇 夢巴

Post已開，喜歡嘅不妨去擺低正皮，然後開始追故

即係 最衰都係屈主角偷野果個仆街

如果主角無比佢屈 都唔會要比人見定長 嘛嘛都唔會黎學校中途出事 主角都唔會傷心至自友 羽樂都唔會死

原來我仲未睇呢個插曲

冇錯呀 最衰都係佢

【最新消息】《墮樂園》登陸各大書局啦，未來幾日會入曬貨

今次頁數過三百，但換咗紙質令薄身精緻咗 ，

本書咁靚仔，仲有兩個Secret Chapters睇添，仲唔快啲帶佢返屋企！

如無意外，今年書展會有簽書會，除咗到時買《墮樂園》有折扣外，應該都會準備一些驚喜畀你地，敬請期待啦

【即Follow‭ ‬阿夢IG】如書展前過1000Follow，阿夢會送一份神秘禮物畀大家，千祈唔好錯過！
#utopian_hunter

「……對唔住啊嫲嫲……我成日都嫌你煩……又……又……」
「唔好喊喇乖孫，無論你爛幾多次裙，嫲嫲都幫你縫起。」

[特別感謝設計師亞連，畫咗好靚好真嘅情境圖！]

「我……喜歡……」
「我知道。很多事都毋需用口說，用心存起就可以了。」

[特別感謝繪畫師亞連，畫咗好靚好真嘅情境圖！]

「相信我，薔薇終有一日會盛放。」

[特別感謝繪畫師亞連，畫咗好靚好真嘅情境圖！]

《墮樂園》各大書局熱賣中！

【即Follow‭ ‬阿夢IG】如書展前過1000Follow，阿夢會送一份神秘禮物畀大家，千祈唔好錯過！
#utopian_hunter

【有獎遊戲】【小說預告】《墮樂園》
►《墮樂園》微電影即將推出！
[立即參加遊戲，贏取5套簽名版《墮樂園》＋別注珍藏明信片一套，玩法可以喺下面睇到㗎！]

Post Link：

【如FB Post超過300Likes+100Shares / IG過1000Follows，會額外送多2套書畀參加者㗎！】

每晚望門孔，竟然見到一名恐怖女子對你怪笑......
狐狸先生幾多點，導致全港學生連環自殺......
一夜之間，全城嘅人都被扶手電梯......殺晒？！

『講故台超過3800正評！紙言排行榜No.1！』
『三個驚悚短篇，恐怖 X 荒謬 X 血腥，集於一書！』

►《墮樂園》，書展、全港書局熱賣中！

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧

►[遊戲玩法]：
1. 「讚好」及「分享」本Post，將分享內容設定為「公開」
2. Follow 官方IG：utopian_hunter
3. 喺本Post「留言」寫低你嘅答案！
↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓ ↓
【問題：你最鍾意/期待《墮樂園》邊一個故事，以及有咩原因呢？】
A. 每晚望門孔，都見到隔離屋條女企門外對我詭異咁笑
B. 狐狸先生幾多點，殺害學生嘅遊戲
C. 一夜之間，所有人俾扶手電梯殺曬
[正確留言格式：我鐘意「故事名」， 因為XXXXX]

小弟會選出答案最精彩嘅5位，各送出親筆簽名版《墮樂園》一本＋別注珍藏明信片一套！想帶晒返佢哋返屋企？即刻Follow上面嘅步驟參加啦！
[已經買咗書嘅話，都不妨分享出去畀其他朋友仔玩啊！ ]
*遊戲截止時間為2018年7月16日23:59
*得獎結果將於7月17日宣佈！

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧

►【特別收錄】：首次曝光嘅《SECRET CHAPTERS》
►書展&各大書店有售！

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧

非常感謝 製作預告片，製作過程非常認真，亦好有質素、心思！

製作單位
導演：馮瑋璋
編劇：狩獵夢的人 / 馮瑋璋
攝影：李依穎
美術：尹彥翹

►Kokorofilm Youtube Channel：

希望你地會鍾意，同時分享畀更多人知啊！
最後，感謝對小弟不離不棄，支持呢部小說既你地！

【短篇電影】【恐怖懸疑】《墮樂園》首部曲
《每晚望門孔，都見到隔離屋條女企門外對我詭異咁笑》
已經出咗啦，用好多時間心機製作，希望巴絲鐘意
[url]http://